
                      A la cabeza: un rayo está a punto de rasgarse en el manto de anodino que llamamos películas de verano. The Dark Knight, el asombro absoluto del director Christopher Nolan de un seguimiento del Batman Begins de 2005, es una potente provocación disfrazada de una película de cómic. ¿Acción febril? Comprobar. ¿Espectáculo deslumbrante? Comprobar. Diversión diabólica? Comprobar. Pero Nolan se está calentando. Hay algo crudo y elemental en funcionamiento en este universo artísticamente imaginado. Partiendo de su historia de origen de Batman, Nolan atraviesa una dimensión más profunda. Eh Qa ¿Cómo puede un hombre en conflicto con un traje de murciélago y un villano con una sonrisa de payaso resquebrajada pintarse en lo esencial de la condición humana? Solo espera un golpe en el sistema. El Caballero Oscuro crea un lugar donde el bien y el mal, que se espera que luchen, decidan en cambio ponerse y bailar. "No quiero matarte", el psicólogo de Heath Ledger le dice al incondicional Batman de Christian Bale. "Tú me completas". No compres la burla. Lo dice en serio.
        
            